\documentclass{beamer}

\usetheme{MFlab}

% \usepackage{thumbpdf}
% \usepackage{wasysym}
% \usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{pgf,pgfarrows,pgfnodes,pgfautomata,pgfheaps,pgfshade}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{qtree}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
% \usepackage{amsmath}


\newcommand*{\vttfamily}{%
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmvtt}\selectfont
}

\newcommand*{\textsmallunderscore}{%
    \begingroup
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmtt}\selectfont
    \textunderscore
    \endgroup
}

% \lstset{
% tabsize=1,
% basicstyle=\ttfamily,
% breaklines=true,
% columns=flexible,
% }

\definecolor{fblue}{rgb}{0.2,0.2,0.9}
\definecolor{fmauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
    keywordstyle=\color{fmauve}\ttfamily,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
    commentstyle=\color{fblue}\ttfamily,
    basicstyle=\scriptsize,
    breaklines=true,
    %   columns=flexible,
    %   showstringspaces=false 
}

\pdfinfo
{
    /Title       (Problema de Lot Sizing)
    /Creator     (TeX)
    /Author      (Rodrigo Q. Saramago, Enrique Fynn)
}

\title{Problema de Lot Sizing}
\author{Rodrigo Q. Saramago, Enrique Fynn}
\date{2014}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

% \section*{}
% \begin{frame}
%   \frametitle{Tópicos}
%   \tableofcontents[section=1,hidesubsections]
% \end{frame}

\AtBeginSection[]
{
    \frame<handout:0>
    {
        %     \begin{multicols}{2}
        \frametitle{Tópicos}
        \tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
        %     \end{multicols}
    }
}

\AtBeginSubsection[]
{
    \frame<handout:0>
    {
        \frametitle{Tópicos}
        \tableofcontents[sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded/hide]
    }
}

\newcommand<>{\highlighton}[1]{
    \alt#2{\structure{#1}}{{#1}}
}

\newcommand{\icon}[1]{\pgfimage[height=1em]{#1}}

\newcommand\SmallFont{\fontsize{9}{10.2}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% A apresentação começa aqui %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \begin{block}{}
%   \begin{itemize}
%     \item 
%   \end{itemize}
%   \centering
%   \includegraphics[scale=0.4]{total.png}
%   \end{block}
% \end{frame}

% Introdução
\section{O que é?}

\begin{frame}
    \begin{block}{Problema de Lot Size}
        \begin{itemize}
            \item Problema de planejamento econômico.
            \item Em um tempo finito.
            \item Sempre produz no primeiro período.
            \item Objetivo: Minimizar o custo de produção e estocagem.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Variáveis}
        \begin{itemize}
            \item d$_{t}$: demanda do período t;
            \item x$_{t}$: quantidade produzida (ou comprada) no período t, x$_{t} \ge 0$.;
            \item S$_{t}$: custo de produção (ou compra) no período t;
            \item i$_{t}$: custo unitário de armazenar um item para o período t+1;
            \item $ t = 1, 2, ..., n$: período;
        \end{itemize}

    \end{block}
\end{frame}
% Recuperação da solução, os indices 567 indica que a politica ótima para o período de 1 ao 7 é para produzir no período 5 para atender a demanda d5,d6 e d7 e adotar a politica ótima para os período de 1 a 4 considerados individualmente.

\section{Bruteforce}

\begin{frame} 
    Uma possível solução é enumerar as $2^{n-1}$ combinações de produzir ou não produzir em dado período.
    \begin{block}{}
        \Tree[.S$_{0}$ 
             [.S$_{1}$ 
                [.S$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.1d$_{3}$ ]
                ] 
                [.1d$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.2d$_{3}$ ]
                ]] 
             [.1d$_{1}$ 
                [.S$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.1d$_{3}$ ]
                ] 
                [.2d$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.3d$_{3}$ ]
                ]
         ]]
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Tempo &1 &2 &3 \\ \hline
        Produzir &85 &102 &102 \\ \hline
        Demanda &69 &29 &36 \\ \hline
        Custos &85 &187 &289 \\
               &   &114 &223 \\
               &    &   &216 \\
               &    &   &186 \\ \hline
        Minimo &P & &\\ \hline

        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Tempo &1 &2 &3 \\ \hline
        Produzir &85 &102 &102 \\ \hline
        Demanda &69 &29 &36 \\ \hline
        Custos &85 &187 &289 \\
               &   &114 &223 \\
               &    &   &216 \\
               &    &   &186 \\ \hline
        Minimo &P   &N  &\\ \hline
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Tempo &1 &2 &3 \\ \hline
        Produzir &85 &102 &102 \\ \hline
        Demanda &69 &29 &36 \\ \hline
        Custos &85 &187 &289 \\
               &   &114 &223 \\
               &    &   &216 \\
               &    &   &186 \\ \hline
        Minimo &P   &N  &N\\ \hline
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmo Bruteforce}
    \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \IF{$n = h - 1$} 
                \RETURN $S$
            \ENDIF
            \STATE $armazena \gets lotsizing(S + demanda[n+1]*custoArmazenagem[n+1]*(l+1), n+1, h, l+1)$
            \STATE $produz \gets lotsizing(S + custoProducao[n+1], n+1, h, 0)$
            \RETURN $MIN(armazena, produz)$
        \end{algorithmic}
        \caption{lotsizing(S, n, h, l)}
        \label{alg:seq}
    \end{algorithm}
\end{frame}

\section{Programação Dinâmica}

\begin{frame}
  \frametitle{Sub-estrutura ótima}
    \begin{block}{Sub-estrutura ótima}
        \begin{itemize}
	    \item $F(t)$: Política ótima de custo mínimo do período 1 até t;
	    \item Sequencia de decisões que conduzem ao custo mínimo.
            \item Existe uma solução ótima, tal que para todo período $ t = 1, ... , n $ a demanda $d_{t}$ é totalmente satisfeita pela produção em $t (S_{t})$ \textbf{ou} apenas pelo estoque proveniente do período $t-1 (i_{t})$.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Sub-estrutura ótima}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.14]{optimal-structure.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Expressão recursiva}
        \begin{itemize}
	    \item $\displaystyle F(t) = \min\{ \min\limits_{1 \le j < t} \{ S_{j} + \sum\limits_{h=j}^{t-1} \sum\limits_{k=h+1}^{t} i_{h} d_{k} + F(j-1)  \}, S_{t} + F(t-1) \}$.
        \end{itemize}
%        Note que para resolver um problema de tamanho t, precisamos resolver problemas iguais de tamanho menor. Assim a solução ótima para o problema de tamanho t é composta por soluções ótimas de subproblemas de tamanho t-1.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmo PD}
    \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \STATE $custoMinimo[0] = 0$
            \STATE $produzEm[0] = 0$
            \STATE $custoMinimo[1] = custoProducao[0]$
            \STATE $produzEm[1] = 1$
            \FOR{$i \gets 2$ to $n$}
                \STATE $minimo = \infty$
                \FOR{$j \gets 1$ to $i$}
                    \STATE $custo = 0$
                    \FOR{$h \gets j$ to $i$}
                        \FOR{$k \gets h+1$ to $i$}
                            \STATE $custo = custo + custoArmazenagem[h-1]*demanda[k-1]$
                        \ENDFOR
                    \ENDFOR
                    \STATE $custo = custo + custoProducao[j-1] + custoMinimo[j-1]$
                    \IF{$custo < minimo$} 
		      \STATE $minimo = custo$
		      \STATE $produzEm[i] = j$
		    \ENDIF
		\ENDFOR
		\STATE $custo = custoProducao[i-1] + custoMinimo[i-1]$
		\IF{$custo < minimo$} 
		  \STATE $custoMinimo[i] = custo$
		  \STATE $produzEm[i] = i$
		\ELSE  
		  \STATE $custoMinimo[i] = minimo$
		\ENDIF
            \ENDFOR
        \end{algorithmic}
        \caption{lotsizing(n)}
        \label{alg:seq}
    \end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Recuperação da solução ótima}
    \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \STATE $counter = 0$
            \STATE $diff = index - produzEm[index]$
            \IF {$index < periodo$}
	      \RETURN
	    \ENDIF
	    \WHILE{$counter <= diff$}
	      \PRINT $produzEm[index] + counter$
	      \IF{$diff \neq 0 \wedge counter \neq diff$}
		\PRINT $,$
	      \ENDIF
	      \STATE $counter = counter + 1$
	    \ENDWHILE
	    \PRINT $ $
	    \STATE $solRecover(index+1, periodo)$
        \end{algorithmic}
        \caption{solRecover(index, periodo)}
    \end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
         \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
         \hline
         Tempo &1 &2 &3 &4 &5 \\ \hline
         Produzir &85 &102 &102 &101 &101 \\ \hline
         Demanda &69 &29 &36 &61 &61 \\ \hline
         Custos &85 &187 &216 &287 &375 \\
                &   &114 &223 &277 &348\\
                &    &   &186 &   &\\ \hline
         Custo Mínimo & 85 & 114 & 186 & 277 & 348\\ \hline
         Política ótima & 1 & 1,2 & 1,2,3 & 3,4 & 4,5\\ \hline
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}

\section{Resultados}
\begin{frame}
    \frametitle{Teste real}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.34]{teste-real.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Teste extrapolado}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.34]{extrapolado-log.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
